美國農業部組團訪台 透過交流了解台灣市場

美國農業部組團訪台 透過交流了解台灣市場

（中央社記者顧荃台北22日電）美國在台協會（AIT）今天表示，美國農業部海外服務署署長艾斯里（Ken Isley）於22日至25日率領49位美國農產企業及農場組織的代表訪台，為美國農業部首度籌組貿易訪問團來台。

AIT上午透過新聞稿表示，訪團成員將參與特定主題的企業對企業會議、深入詳盡的說明會及實地訪視，以了解台灣市場的運作模式，並在商務往來中做出定位。

艾斯里表示，台灣和美國擁有長久且良好的商務關係。台灣是一個仰賴進口的經濟體，對美國農產品喜愛有加，因為美國農產品品質優良、價格實惠且安全，以上種種對美國出口業者來說都是絕佳的機會。

AIT說，訪團由艾斯里擔任團長，由美屬薩摩亞農業局局長Filifaatali M. Fuiava、愛達荷州農業廳廳長顧雅莉（Celia Gould），及喬治亞州和內布拉斯加州農業廳官員陪同出訪。

AIT指出，這次農業貿易訪問團是美國在台協會AIT@40全年度活動的一環，以慶祝台灣關係法生效以來40年的台美夥伴關係。為彰顯台美友誼多面向的合作，每個月AIT聚焦於台美合作的特定一個面向，4月是AIT@40的「貿易與投資月」。